經合組織：特朗普政策致美國資金大幅回流 05年來首次

經合組織：特朗普政策致美國資金大幅回流 05年來首次

經濟合作暨發展組織（OECD）一項研究表示，美國總統特朗普的減稅及就業法案，讓今年第一季度回流美國的資金，比美國向外輸出的資金為多。數據顯示，今年第一季度美國向外投資流出量為1360億美元，與上一季的2420億美元相比，下降了44%，是自2005年第四季度以來首次出現負增長，相信因為美國企業對境外投資轉趨保守，故此將外國子公司套回利潤。 隨著美國對外投資流出量下降，日本成為本季度全球最大的對外投資者。

經濟合作暨發展組織統計學家Maria Borga向路透社表示，美國通常是世上最大的對外投資者，若美國企業減少境外投資，會對全球資金流動造成重大影響。但她認為，這些回流資金大多是金融資產或是現金，應該不會對這些企業的海外業務的就業或增值產生直接影響。 Borga又指，特朗普的政策對全球金融的長遠影響難以估計。

另外，美國企業最近似乎有撤出中國的趨勢。有70%產品於中國生產的玩具界領頭企業孩之寶日前宣布，由於貿易戰關係，將生產線撤離中國；電子消費品企業漢威聯合國際（Honeywell International）亦聲稱會更積極尋找中國以外的供應商。

讓今年第一季度回流美國的資金，比美國向外輸出的資金為多
侵帝真係好撚勁

遠離贏国
資金平安

其實係奧巴馬打下嘅基礎（好似係）

唔明child登仔有乜咁開心 , 你話有美國綠卡就爽姐但事實上大多數child登仔都無美國綠卡

又贏

世界工廠玩完了，到時支那大量低學歷低技術員工失業
一係就向政府攞福利，一係就做賊

其實係克林頓
無佢點會外流，先可以有今日既回流

民主黨好野

主要係減稅 (海外盈利回流美國稅率) 做成效果 (好似係)

贏主黨

做雞

其實只係因為減稅令公司一次過搬海外cash reserve 返美國，唔代表海外投資減少，亦唔代表國內投資增加

五毛入黎點應下
唔係邊個政權做都一樣咩

番去你嘅紅登啦
敵人嘅敵人大勝點會唔開心

依家共產黨搞到我地祖國一獲粥
一定要換左佢

其實係列根

訓醒未？？支爆前香港一定先爆 , 陣間香港變委內瑞拉重睇你班兒登仔笑唔笑得出

反正係咪都仆街
有人陪葬不知幾開心

其實係林肯

孩之寶D單好多我公司做

轉晒越南了

其實美國失業率偏低，拉番啲低技術工作回流有乜意思。

同埋投資左中國嘅資金，邊回流到番美國？個外匯管制封哂啦

1. 所以中美逆差未見減少，人仔貶值都cover 咗大半，日本越南印度歐盟部份產品都要比關稅，搬過去未必即刻有so, 搬國內就請唔到人

2. wfoe 應該有exemption, 不過可能要境內兌美金先，唔熟中國法

點睇都係獅心王啦吓嘩

其實係耶穌

黑鬼贏哂

幼稚到咁

d反侵撚唔見哂
人地未出招就當人無料到

納粹說：
訓醒未？納粹德國爆前奧地利一定先爆 , 陣間奧地利變委內瑞拉重睇你班反納粹笑唔笑得出

低能小陣啦 , 依家西方自由世界基本上認為香港係中國一部份 , 奧地利用台灣比就差唔多

外資無話唔比走，真係管制，搵鬼去中國投資，有入無出，係唔比中國人走資咋

如果你比人貿易每年輸成千億, 你都無得唔回流啦
以前就話d美國佬設廠諗住低成本, 點知d技術比人偷哂之後中國自己設返廠

即係點走？

應該係拖延戰術，慢慢排隊一個個咁唱返啲美金

終於有正常留言

外資都有限制囉
只係果時賺>蝕,咪無人出聲
近年偷技術玩無限課水俾國企外資蝕>賺,咪大把人出聲
從來都係為利益,依家無錢賺同你有親咩

好囉唔爆囉
咁我而家又買到樓?

香港成功之母係建基於中國仆街
咁多年以來 中國愈仆街 香港愈多機會
我唔明條on9香港先爆係乜意思 香港不嬲只同美國掛勾
中國爆關香港乜事？ 相反美國爆就關香港事喇

無克林頓同民主黨李豬明扯貓尾

中國去唔到WTO

係香港生活係半生不死
爆完就死灑
但可以同班樓奴一齊死咪話唔開心, 一大班負資產
雖然呢一日係有生之年一定唔會發生, 但FF 都好呀
利申: 廢青三無